青年清潔葵芳站殘留毒氣

青年清潔葵芳站殘留毒氣

數名青年昨晨自備清潔工具，到警方曾施放催淚彈的葵芳站清潔。文兆麟攝

【本報訊】警方8.11在港鐵葵芳站及太古站發射催淚彈，遭外界抨擊罔顧群眾安全，巿民擔心有殘餘化學物遺留站內。昨晨有七名青年響應網民發起「清潔月台行動」，戴上口罩及自備清潔用品到葵芳站大堂清潔各種設施，獲街坊讚賞，但港鐵職員一度上前干涉。

相關新聞：太古忍痛斷臂 保中國領空航權

白抹布染成灰黑色

特地請半天假到場協助清潔的青年指出，雖然港鐵聲稱每日都有清潔，「如果你真係覺得咁乾淨，（催淚彈）對人體冇害嘅話，你可以叫港鐵高層，或者每日開記者會嗰幾位阿sir、政府高官，親自落嚟，用我哋啱啱用嚟清潔嘅布，抹喺塊臉一分鐘」。

舉高掃帚及抹布清潔大堂牆身、廣告燈箱、罅縫等的陳姓青年稱，希望為社區出一分力，因每人可承受催淚煙危害的程度不同，尤其患有長期病患的長者及小孩。協助清潔的大專生譚先生則擔心，港鐵站冷氣系統未能徹底清潔，令「毒氣」殘留。

眾人清潔期間沒有影響車站運作，清潔約兩小時後，白色抹布及清水均染成灰黑色；完成清潔後，他們自行離去。

■記者潘志能、文兆麟

上一則
上一則
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤

下一則
下一則
的士業投訴機場拒借廁所

太古忍痛斷臂 保中國領空航權
國泰員工震驚：白色大屠殺
6萬人集會 捍衞港國際地位
梁繼平：抗爭星火終可燎原
澳洲聲援遇內地人搗亂
禁明遊行 警：因民陣「不割席」
光復紅土上訴成功 須改路線
警家屬8.25集會促獨立調查
「萬人接機」 警拘一男指非法禁錮
警高層：有信心毋須京出手
九成中學生 支持9月罷課
理大生升黑旗 抗議校長龜縮
教協今中環遊行 籲守護下一代
全球430學者促港大勿炒戴耀廷
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己
「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴
網民撳錢 有ATM停美元提款
方仲賢：不斷抗爭先可保護人
疑警洩私隱 學生領袖家人遭恐嚇
鬧克警林鄭爆紅 燒臘店結業
與警理論變阻差辦公 男子守行為
急救員證布袋彈插少女眼罩
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤
的士業投訴機場拒借廁所
高永文提爆眼少女「受彈珠所傷」
美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍
護港大聯盟促禁醫護戴口罩
旅遊業界籲政府「唔好縮埋」
中共施壓 國泰交人CEO離職 高層陪葬央視率先爆 早過港交所公告